大量黃泥水湧出維港 「污染面積」達數個足球場

黃雨期間，東廊北角對開的維港海面湧現大量黃泥水，「污染」海面面積超過2個足球場的大小。讀者孔小姐提供

中環灣仔繞道排風口附近、即銅鑼灣避風塘對開今晨亦有大量黃泥水湧出維港。讀者曾先生提供

將軍澳日出康城對開有大量山泥湧出海面。讀者鍾先生提供。

天文台於今日早上9時05分發出黃色暴雨警告，部份地區更錄得超過90毫米雨量，並以港島東區及西貢區雨勢較大，北角及將軍澳均出現大量黃泥水湧出海面的現象。有讀者報料即指出，今晨大雨期間東廊北角對開的岸邊，有大量黃泥水疑湧出海面，從讀者拍攝影片所見，黃泥水「污染」維港海面的面積超過2個足球場。另外中環灣仔繞道排風口即近銅鑼灣避風塘對開位置，亦有大量黃泥水湧出，令人關注是否附近地盤因大雨的關係而有泥水流出、以及會否有機會污染維港甚至損害到水中的魚類。

讀者孔小姐表示，早上約9時半她從窗口望向北角東廊對開的岸邊，發現有一大片黃泥水浮現於海面上，估計是海床下的沙石浮出海面，黃泥水於大雨過後約一小時才漸散去。她指過去下大雨時，亦曾見過類似的黃泥水，但未有今次這樣誇張。她指今次所見的黃泥水面積比平日大很多，擔心會污染維港水質。

另外，將軍澳日出康城對開亦有大量山泥夾雜雨水湧出海面，在海面形成大片黃泥水，「面積」比北角對開海面的黃泥水更大，估計達數個足球場之譜。

《蘋果》正向環保署了解事件。

同澳門一樣

wfc反正都臭開